<resources>
    <string name="app_name">Sky Chalisa Aarti</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="shri">Shri </string>
    <string name="chalisa"> Chalisa </string>
    <string name="aarti"> Aarti </string>
    <string name="chalisa.aarti"> All Chalisa And Aarti </string>
    <string name="chalisa.aarti.details">Get all the required list of chalisa and aart </string>


    <string name="Hanuman_Chalisa"> " Sri Hanuman Chalisa


Doha

Shri Guru Charan Sarooja-raj Nija manu Mukura Sudhaari
Baranau Rahubhara Bimala Yasha Jo Dayaka Phala Chari
Budhee-Heen Thanu Jannikay Sumirow Pavana Kumara
Bala-Budhee Vidya Dehoo Mohee Harahu Kalesha Vikaara


Chopai

Jai Hanuman gyan gun sagar
Jai Kapis tihun lok ujagar


Ram doot atulit bal dhama
Anjaani-putra Pavan sut nama


Mahabir Bikram Bajrangi
Kumati nivar sumati Ke sangi


Kanchan varan viraj subesa
Kanan Kundal Kunchit Kesha


Hath Vajra Aur Dhuvaje Viraje
Kaandhe moonj janehu sajai


Sankar suvan kesri Nandan
Tej prataap maha jag vandan


Vidyavaan guni ati chatur
Ram kaj karibe ko aatur


Prabu charitra sunibe-ko rasiya
Ram Lakhan Sita man Basiya


Sukshma roop dhari Siyahi dikhava
Vikat roop dhari lank jarava


Bhima roop dhari asur sanghare
Ramachandra ke kaj sanvare


Laye Sanjivan Lakhan Jiyaye
Shri Raghuvir Harashi ur laye


Raghupati Kinhi bahut badai
Tum mam priye Bharat-hi-sam bhai


Sahas badan tumharo yash gaave
Asa-kahi Shripati kanth lagaave


Sankadhik Brahmaadi Muneesa
Narad-Sarad sahit Aheesa


Yam Kuber Digpaal Jahan te
Kavi kovid kahi sake kahan te


Tum upkar Sugreevahin keenha
Ram milaye rajpad deenha


Tumharo mantra Vibheeshan maana
Lankeshwar Bhaye Sub jag jana


Yug sahastra jojan par Bhanu
Leelyo tahi madhur phal janu


Prabhu mudrika meli mukh mahee
Jaladhi langhi gaye achraj nahee


Durgaam kaj jagath ke jete
Sugam anugraha tumhre tete


Ram dwaare tum rakhvare
Hoat na agya binu paisare


Sub sukh lahae tumhari sar na
Tum rakshak kahu ko dar naa


Aapan tej samharo aapai
Teenhon lok hank te kanpai


Bhoot pisaach Nikat nahin aavai
Mahavir jab naam sunavae


Nase rog harae sab peera
Japat nirantar Hanumant beera


Sankat se Hanuman chudavae
Man Karam Vachan dyan jo lavai


Sab par Ram tapasvee raja
Tin ke kaj sakal Tum saja


Aur manorath jo koi lavai
Sohi amit jeevan phal pavai


Charon Yug partap tumhara
Hai persidh jagat ujiyara


Sadhu Sant ke tum Rakhware
Asur nikandan Ram dulhare


Ashta-sidhi nav nidhi ke dhata
As-var deen Janki mata


Ram rasayan tumhare pasa
Sada raho Raghupati ke dasa


Tumhare bhajan Ram ko pavai
Janam-janam ke dukh bisraavai


Anth-kaal Raghuvir pur jayee
Jahan janam Hari-Bakht Kahayee


Aur Devta Chit na dharehi
Hanumanth se hi sarve sukh karehi


Sankat kate-mite sab peera
Jo sumirai Hanumat Balbeera


Jai Jai Jai Hanuman Gosahin
Kripa Karahu Gurudev ki nyahin


Jo sat bar path kare kohi
Chutehi bandhi maha sukh hohi


Jo yah padhe Hanuman Chalisa
Hoye siddhi sakhi Gaureesa


Tulsidas sada hari chera
Keejai Nath Hridaye mein dera


Doha

Pavan Tanay Sankat Harana
Mangala Murati Roop
Ram Lakhana Sita Sahita
Hriday Basahu Soor Bhoop " </string>
    <string name="Durga_Chalisa"> " Namo Namo Durge Sukh Karani, Namo Namo Ambe Dukh Harani
Nirakar Hai Jyoti Tumhari, Tihoun Lok Phaili Uujiyaari

Shashi Lalaat Mukh Maha Vishala, Netra Lal Bhrikoutee Vikaraala
Roop Maatu Ko Adhik Suhaave, Darshan Karata Jana Ati Sukh Paave

Tum Sansar Shakti Laya Keena, Palana Hetu Anna Dhan Deena
Annapoorna Hui Tu Jag Pala, Tumhi Aadi Sundari Bala

Pralayakala Sab Nashana Haari, Tum Gouri Shiv Shankar Pyari
Shiv Yogi Tumhre Gun Gaavein, Brahma Vishnu Tumhein Nit Dhyavein

Roop Saraswati Ka Tum Dhara, Day Subuddhi Rishi Munina Ubara
Dharyo Roop Narsimha Ko Amba, Pragat Bhayi Phaad Ke Khamba

Raksha Kari Prahlad Bachaayo, Hiranyaykush Ko Swarga Pathayo
Lakshmi Roop Dharo Jag Maahin, Shree Narayan Anga Samahin

Ksheer Sindhu Mein Karat Vilaasa, Daya Sindhu Deejey Man Aasa
Hingalaja Mein Tumhi Bhavani, Mahima Amit Na Jaat Bakhani

Matangi Aru Dhoomawati Mata, Bhuvaneshwari Bagala Sukhdata
Shree Bhairav Tara Jag Tarani, Chhinna Bhala Bhava Dukh Nivarini

Kehari Vahan Soha Bhavani, Laangur Veer Chalata Agavani
Kar Mein Khappar Khadaga Virajay, Jako Dekh Kaal Dar Bhajey

Sohe Astra Aur Trishula, Jase Uthata Shatru Hiya Shoola
Nagarkot Mein Toumhi Virajat, Tihoun Lok Mein Danka Baajat

Nagarkot Mein Toumhi Virajat, Tihoun Lok Mein Danka Baajat Shumbh
Nishumbh Daanuv Tum Maare, Rakta Beej Shankhana Sanghaare

Mahishasur Nrip Ati Abhimaani, Jehi Agh Bhar Mahi Akulaani
Roop Karaal Kali ka Dhara, Sen Sahita Tum Tihin Samhara

Pari Gaarh Santana Par Jab Jab, Bhayi Sahay Matou Tum Tab Tab
Amarpuri Arubaa Sab Lokaa, Tab Mahima Sab Kahey Ashoka

Jwala Mein Hai Jyoti Tumhari, Tumhein Sada Poojey Nar Nari
Prem Bhakti Se Jo Yash Gave, Dukh Daridra Nikat Nahin Aave

Dhyaave Tumhein Jo Nar Man Layi, Janma Maran Tako Chhouti Jaayi
Yogi Sur Muni Kahat Pukaari, Yog Na Hoye Bina Shakti Tumhari

Shankara Acharaj Tap Ati Keenho, Kaam Krodh Jeet Sab Leenho
Nishidin Dhyan Dharo Shankar Ko, Kaahu Kaal Nahin Soumiro Tumko

Shakti Roop Ko Maram Na Payo, Shakti Gayi Tab Man Pachitayo
Sharnagat Huyi Kirti Bakhaani, Jai Jai Jai Jagadambe Bhavani

Bhayi Prasanna Aadi Jagadamba, Dayi Shakti Nahin Keen Vilamba
Maukon Maatu Kashta Ati Ghero, Tum Bin Kaun Harey Dukh Mero

Asha Trishna Nipat Satavein, Ripu Moorakh Mohe Ati Darpaave
Shatru Nash Kijey Maharani, Soumiron Ikchit Tumhein Bhavani

Karo Kripa Hey Maatu Dayala, Riddhi Siddhi Dey Karahou Nihaala
Jab Lagi Jiyoun Daya Phal Paoun, Tumhro Yash Mein Sada Sounaoun

Durga Chalisa Jo Nar Gaavey, Sab Sukh Bhog Parampad Pavey
Devidas Sharan Nij Jaani, Karahoun Kripa Jagadambe Bhavani "</string>
    <string name="Laxmi_Chalisa"> " Maatu Lakshmi Kari Kripaa, Karahu Hriday Mein Vaas I
Manokamana Siddh Kari, Puravahu Meri Aas I I

Sindhusuta Main Sumiron Tohi, Gyaan Buddhi Vidhya Dehu Mohi II
Tum Samaan Nahin Kou Upakaari, Sab Vidhi Puravahu Aas Hamaari II

Jai Jai Jagat Janani Jagadambaa, Sab Ki Tumahi Ho Avalambaa II
Tumahii Ho Ghat Ghat Ki Waasi, Binti Yahi Hamarii Khaasi II

Jag Janani Jai Sindhu Kumaari, Deenan Ki Tum Ho Hitakaari II
Vinavon Nitya Tumhi Maharani, Kripa Karo Jag Janani Bhavaani II

Kehi Vidhi Stuti Karon Tihaarii, Sudhi Lijain Aparaadh Bisari II
Kriapadrishti Chita woh Mam Orii, Jagat Janani Vinatii Sun Mori II

Gyaan Buddhi Jai Sukh Ki Daata, Sankat Harahu Hamaare Maata II
Kshir Sindhu Jab Vishnumathaayo, Chaudah Ratn Sindhu Mein Paayo II

Sindhusuta Main Sumiron Tohi, Gyaan Buddhi Vidhya Dehu Mohi II
Tum Samaan Nahin Kou Upakaari, Sab Vidhi Puravahu Aas Hamaari II

Jai Jai Jagat Janani Jagadambaa, Sab Ki Tumahi Ho Avalambaa II
Tumahii Ho Ghat Ghat Ki Waasi, Binti Yahi Hamarii Khaasi II

Jag Janani Jai Sindhu Kumaari, Deenan Ki Tum Ho Hitakaari II
Vinavon Nitya Tumhi Maharani, Kripa Karo Jag Janani Bhavaani II

Kehi Vidhi Stuti Karon Tihaarii, Sudhi Lijain Aparaadh Bisari II
Kriapadrishti Chita woh Mam Orii, Jagat Janani Vinatii Sun Mori II

Gyaan Buddhi Jai Sukh Ki Daata, Sankat Harahu Hamaare Maata II
Kshir Sindhu Jab Vishnumathaayo, Chaudah Ratn Sindhu Mein Paayo II

Chaudah Ratn Mein Tum Sukhraasi, Seva Kiyo Prabhu Banin Daasi II
Jab Jab Janam Jahaan Prabhu Linhaa, Roop Badal Tahan Seva Kinhaa II

Swayam Vishnu Jab Nar Tanu Dhaara, Linheu Awadhapuri Avataara II
Tab Tum Prakat Janakapur Manhin, Seva Kiyo Hriday Pulakaahi II

Apanaya Tohi Antarayaami, Vishva Vidit Tribhuvan Ki Swaami II
Tum Sam Prabal Shakti Nahi Aani, Kahan Tak Mahimaa Kahaun Bakhaani II

Mann Karam Bachan Karai Sevakaai, Mann Eechhit Phal Paai II
Taji Chhal Kapat Aur Chaturaai, Pujahi Vividh Viddhi Mann Laai II

Aur Haal Main Kahahun Bujhaai, Jo Yah Paath Karai Mann Laai II
Taako Koi Kasht Na Hoi, Mann Eechhit Phal Paavay Soii II

Traahi- Traahii Jai Duhkh Nivaarini, Trividh Tap Bhav Bandhan Haarini II
Jo Yeh Parhen Aur Parhaavay, Dhyan Laga Kar Sunay Sunavay II

Taakon Kou Rog Na Sataavay, Putr Aadi Dhan Sampati Paavay II
Putraheen Dhan Sampati Heena, Andh Badhir Korhhi Ati Diinaa II

Vipr Bulaay Ken Paath Karaavay, Shaankaa Dil Mein Kabhi Na Laavay II
Path Karaavay Din Chalisa, Taapar Krapaa Karahin Gaurisaa II

Sukh Sampatti Bahut-Si Paavay, Kami Nanhin Kaahuu Ki Aavay II
Baarah Maash Karen Jo Puja, Tehi Sam Dhanya Aur Nahin Dujaa II

Pratidin Paath Karehi Man Manhi, Un sam koi Jag Mein Naahin II
Bahuvidhi Kaya Mein Karahun Baraai, Ley Parikshaa Dhyaan Lagaai II

Kari Vishvaas Karay Vrat Naima, Hoi Siddh Upajay Ur Prema II
Jai Jai Jai Lakshmi Bhavani, Sab Mein Vyaapit Ho Gun khaani II

Tumhro Tej Prabal Jag Maahin, Tum Sam Kou Dayaalu Kahun Naahin II
Mohi Anaath Ki Sudhi Ab Lijay, Sannkat Kaati Bhakti Bar Deejay II

Bhool chook Karu Shamaa Hamaari, Darshan Deejay Dasha Nihaari II
Bin Darshan Vyaakul Adhikari, Tumhin Akshat Dukh Shatte Bhaari II

Nahin Mohi Gyaan Buddhi Hai Tan Mein, Sab Jaanat Ho Apane Mann Mein II
Roop Chaturbhuj Karke Dhaaran, Kasht Mor Ab Karahu Nivaaran II
Kehi Prakaar Mein Karahun Badai, Gyaan Buddhi Mohin Nahin Adhikaai II

DOHA:

Traahi Traahi Dukh Haarini, Harahu Vegi Sab Traas I
Jayati Jayati Jai Lakshmi, Karahu Shatru Ka Naas II "
</string>
    <string name="Ganesh_Chalisa">"॥Doha॥
Jaya Ganapati Sadhguna Sadana,
Kavi Vara Badana Kripaala।
Vighna Harana Mangala Karana,
Jaya Jaya Girijaa Laala॥
॥Chaupai॥
Jaya Jaya Ganapati Gan Raaju।
Mangala Bharana Karana Shubha Kaaju॥
Jaya Gajabadana Sadana Sukhadaataa।
Vishva Vinaayaka Buddhi Vidhaata॥
Vakra Tunda Shuchi Shunda Suhaavana। Tilaka Tripunda Bhaala Mana Bhaavana॥
Raajata Mani Muktana Ura Maala।
Svarna Mukuta Shira Nayana Vishaala॥
Pustaka Paani Kuthaara Trishoolam।
Modaka Bhoga Sugandhita Phoolam॥
Sundara Pitaambara Tana Saajita। Charana Paaduka Muni Mana Raajita॥
Dhani Shiva Suvana Shadaanana Bhraata।
    Gauri Lalana Vishva-Vidhaata॥
Riddhi Siddhi Tava Chanvara Sudhaare।
Mushaka Vaahana Sohata Dvaare॥
Kahaun Janma Shubha Kathaa Tumhaari। Ati Shuchi Paavana Mangala Kaari॥
Eka Samaya Giriraaj Kumaari।
Putra Hetu Tapa Kinha Bhaari॥
Bhayo Yagya Jaba Poorna Anoopa।
Taba Pahunchyo Tuma Dhari Dvija Roopa॥
Atithi Jaani Kai Gauri Sukhaari।
Bahuvidhi Sevaa Kari Tumhaari॥
Ati Prasanna Hvai Tuma Vara Dinha।
Maatu Putra Hita Jo Tapa Kinha॥
Milahi Putra Tuhi Buddhi Vishaala। Binaa Garbha Dhaarana Yahi Kaala॥
Gananaayaka, Guna Gyaana Nidhaana।
Poojita Prathama Roopa Bhagavana॥
Asa Kahi Antardhyaana Roopa Hvai।
Palana Para Baalaka Svaroopa Hvai॥
    Bani Shishu Rudana Jabahi Tuma Thaana।
Lakhi Mukha Sukha Nahin Gauri Samaan॥
Sakala Magana, Sukha Mangala Gaavahin। Nabha Te Surana Sumana Varshaavahin॥
Shambhu Uma, Bahu Dana Lutavahin। Sura Munijana, Suta Dekhana Aavahin॥
Lakhi Ati Aananda Mangala Saaja।
Dekhana Bhi Aaye Shani Raaja॥
Nija Avaguna Guni Shani Mana Maahin। Baalaka, Dekhan Chaahata Naahin॥
Giraja Kachhu Mana Bheda Badhaayo।
Utsava Mora Na Shani Tuhi Bhaayo॥
Kahana Lage Shani, Mana Sakuchaai।
Kaa Karihau, Shishu Mohi Dikhaai॥
Nahin Vishvaasa, Uma Ur Bhayau,
Shani So Baalaka Dekhana Kahyau। ॥
Padatahin, Shani Driga Kona Prakaasha।
Baalaka Shira Udi Gayo Aakaasha॥
Giraja Girin Vikala Hvai Dharani।
So Dukha Dasha Gayo Nahin Varani॥
    Haahaakaara Machyo Kailaasha।
Shani Kinhyon Lakhi Suta Ka Naasha॥
Turata Garuda Chadhi Vishnu Sidhaaye।
Kaati Chakra So Gaja Shira Laaye॥
Baalaka Ke Dhada Upara Dhaarayo।
Praana, Mantra Padha Shankara Darayo॥
Naama 'Ganesha' Shambhu Taba Kinhe।
Prathama Poojya Buddhi Nidhi, Vara Dinhe॥
Buddhi Pariksha Jaba Shiva Kinha।
Prithvi Kar Pradakshina Linha॥
Chale Shadaanana, Bharami Bhulaii।
Rachi Baitha Tuma Buddhi Upaai॥
Charana Maatu-Pitu Ke Dhara Linhen।
Tinake Saata Pradakshina Kinhen॥
Dhani Ganesha, Kahi Shiva Hiya Harashe।
Nabha Te Surana Sumana Bahu Barase॥॥
Tumhari Mahima Buddhi Badaye। Shesha Sahasa Mukha Sakai Na Gaai॥
    Mein Mati Hina Malina Dukhaari।
Karahun Kauna Vidhi Vinaya Tumhaari॥
Bhajata 'Raamasundara' Prabhudaasa।
Lakha Prayaga, Kakara, Durvasa॥
Aba Prabhu Daya Dina Para Kijai।
Apani Bhakti Shakti Kuchhu Dijai॥
॥Doha॥
Shri Ganesh Yah Chalisa, Path Karai Dhari Dhyan।
Nit Nav Mangal Gruha Bashe, Lahi Jagat Sanman॥
Sambandh Apne Sahstra Dash, Rushi Panchami Dinesh।
Puran Chalisa Bhayo, Mangal Murti Ganesha॥"</string>
    <string name="Shiv_Chalisa">"||DOHA||
Jai Ganesh Girija suvan, Mangal mul sujan
Kahit Ayodhya das tum, dev abhay vardan
||CHOPAI||
Jai Girijapati din dayala, sada karat santan pritpala.
Bhol chahdrama sohat nike, kanan kundal nag phani ke.
Ang gaur, shir gangabanae, mundamal tan chhar lagae.
Vastra khal bagambar sohe, chhavi ko dekh nag muni mohe.
Maina matu ki havai dulari, bam ang sohat chhavi niyari
Kar men trishul sohat chhavi bhari karai sada shatrun shahkari
Nandi Ganesh sohain tahan kaise, sagar madhya kamal hai jaise.
Kartik shyam aur ganarau, ya chhavi ko kahi jat na kau.
Devani jab hi ai pukara, tabahin dukh Prabhu ap nivara.
Kiya upadrav Tarak bhari, devani sab mili turnahin juhari.
Turant shadanan ap pathayo, lay nimesh mahin mari girayo.
Ap jaladhar asur sanhara, suyash tumhara vidit sansara.
Tripurasur sang yudh machai, sabahin kripa kari linh bachai.
    Kiya tapahin Bhagirath bhari, purve pratigya tasu purari.
Davan manan tum sam kou nahin, sevak ustuti karat sadai.
Ved nam mahima tab gai, akath anadi bhed nahin pai
Pragateu dadi-manthan te jvala, jare surasur bahe bihala.
Dindayal tahan kari sahai, Nilkanth tab nam kahai.
Pujan Ramchandra jab kinha, jit ke Lanka Vibhishan dinha.
Sahas kamal men ho rahe dhari, kinha pariksha tabahi purari
Ek kamal prabhu rakhyau gohi, kamal nayan pujan chahan soi
Kathin bhakti dekhi Prabhu Shankar, bhaye prasan diye ichhatvar.
Jai Jai Jai Anant avinasi, karat kripa sab ke ghat vasi
Dushat sakal nit mohi satavaen, bhramat rahe mohi chain na avaen.
Trahi trahi main nath pukarun, yahi avasari mohi, ani ubaro.
Lai trishul shatruni ko maro, sankat se mohe ani ubaro.
Mata pita bhrata sab hoi, sankat men puchhat nahin koi.
Svarmi ek hai as tumhari, ai haranu ab sankat bhari
Dhan nirdhan ko det sadai, jo koi jancha so phal pahin.
Ustuti kehi vidhi karaun tumhari, shamahu nath ab chuk hamari
    Shahkar ho sankat ke nashan, vighna vinashan mangal karan.
Yogi yati muni dhyan lagavain, sharad Narad shish nivavain.
Namo, namo jai namo Shivaye, sur Brahmadik par na paye.
Jo yah path kare man lai, tapar hot hain Shambhu sahai.
Rinya jo koi ho adhikari, path kare so pavan-hari
Putra ho na ichchha kari koi, nishchai Shiv prasad te hoi
Pandit triyodashi ko lavain, dhyan purvak horn karavain.
Tryodashi vrita kare hamesh, tan nahin take rahe kalesh.
Dhup dip naived chadhavai, Shankar sanmukh path sunavai.
Janam Janam ke pap nashavai, ahtvas Shivpur men pavai.
Kahe Ayodhya as tumhari, jan sakal dukh harahu hamari.
||DOHA||
Nitya Nema kari Pratahi, Patha karau Chalis
Tum Meri Man Kamana,Purna Karahu Jagadish
Magsir chat hemat ritu, samvat chosath jan
Stuti chalisa shivhi, puran kin kalyan "</string>
    <string name="Shani_Chalisa">"||DOHA||
Jai Ganesh Girija Suwan, Mangal karan kripaal.
Deenan ke Dhuk dhoor kari, Kheejai Naath Nihaal.
JaiJai SriShanidev Prabhu, Sunahu Vinay Maharaaj
Karahu Kruia hey Ravitanay, Rakhahu Jan ki Laaj.
||CHOPAI||
Jayathi jayathi shani dayaala,
karath sadha bhakthan prathipaala.
Chaari bhuja, thanu shyam viraajay,
maathey ratan mukut chavi chaajay.
Param vishaal manohar bhaala,
tedi dhrishti bhrukuti vikraala.
Kundal shravan chamaacham chamke, hiye maal mukthan mani dhamkay.
Kar me gadha thrishul kutaara, pal bich karai arihi samhaara.
Pinghal, krishno, chaaya, nandhan, yum, konasth, raudra, dhuk bhamjan.
Sauri, mandh shani, dhasha naama, bhanu puthra poojhin sab kaama.
Jaapar prabu prasan havain jhaahin, rakhhun raav karai shan maahin.
    Parvathhu thrun hoi nihaarath, thrunhu ko parvath kari daarath.
Raaj milath ban raamhin dheenhyo, kaikeyihu ki mathi hari linhiyo.
Banhu mae mrag kapat dhikaayi, maathu Janki gayi chooraayi.
Lakanhin shakthi vikal kari daara, machiga dhal mae haahaakaar.
Raavan ki ghathi-mathi bauraayi, Ramchandra so bair badaayi.
Dheeyo keet kari kanchan Lanka, baji bajarang beer ki danka.
Nrip vikram par thuhin pagu dhaara, chitra mayur nigli gai haara.
Haar naulakka laagyo chori, haath pair darvaayo thori.
Bhaari dhasha nikrusht dhikaayo, telhin ghar kholhu chalvaayo.
Vinay raag dheepak mah khinho, tab prasann prabhu hvai sukh dheenho.
Harishchandra nrip naari bhikani, aaphun bharen dome gar paani.
Tasse nal par dasha sirani, bhunji-meen koodh gayi paani.
Sri Shankarhin gahyo jab jaayi, Paarvathi ko sathi karaayi.
Thanik vilokath hi kari reesa, nabh udi gayo gaurisuth seesa.
Paandav par bhay dasha thumhaari, bachi draupadhi hothi udhaari.
Kaurav ke bi gathi mathi maaryo, yudh mahabharath kari daryo.
Ravi kah mukh mahn dhari thathkala, lekar koodhi paryo paathaala.
    Saish dhev-lakhi vinthi laayi, Ravi ko mukh thay dhiyo chudaayi.
Vaahan prabhu kay saah sujana, jag dhigaj gadharbh mragh swaana.
Jambuk singh aadhi nakh dhari, so phal jyothish kahath pukari.
Gaj vahan lakshmi gruha aavai, hay thay sukh sampathi upjaavay.
Gadharbh haani karai bahu kaaja, singh sidh kar raaj samaja.
Jhambuk budhi nasht kar darai, mrag dhe kasht praan sangharay.
Jab aavahi prabu swaan savaari, chori aadi hoy dar bhaari.
Thaishi chaari charan yeh naama, swarn laoh chaandhi aru taama.
Lauh charan par jab prabu aavain, daan jan sampathi nashta karavain.
Samatha thaamra rajath shubhkari, swarn sarva sukh mangal bhaari.
Jo yeh shani charithra nith gavai, kabahu na dasha nikrushta sathavai.
Adhbuth nath dhikavain leela, karaen shaatru kay nashi bhali dheela.
Jo pundith suyogya bulvaayi vidhyvath shani graha shanti karayi.
Peepal jal shani diwas chadavath, deep dhaan dai bahu sukh pawath.
Kahath Ram Sundhar prabu dasa, Shani sumirath sukh hoth prakasha.
||DOHA||
Paath Shanichar Dev ko, ko hoon Vimal Taiyaar.
    Karat Paath Chalis Din, ho Bhav Sagar Paar. "</string>
    <string name="Saraswti_Chalisa">"॥Doha॥
Janaka Janani Pada Kamal Raj, Nija Mastaka Para Dhari।
Bandaun Matu Saraswati, Buddhi Bala De Datari॥
Purna Jagat Mein Vyapta Tava, Mahima Amit Anantu।
Ramsagar Ke Papa Ko, Matu Tuhi Ab Hantu॥
॥Chaupai॥
Jai Shri Sakal Buddhi Balarasi। Jai Sarvagya Amar Avinasi॥
Jai Jai Jai Veenakar Dhari। Karati Sada Suhansa Savari॥
Roopa Chaturbhujadhari Mata। Sakal Vishva Andar Vikhyata॥
Jaga Mein Pap Buddhi Jab Hoti। Jabahi Dharma Ki Phiki Jyoti॥
Tabahi Matu Le Nija Avatara। Pap Heen Karati Mahi Tara॥
Balmiki Ji The Baham Gyani। Tava Prasad Janai Sansara॥
Ramayan Jo Rache Banai। Adi Kavi Ki Padavi Pai॥
Kalidas Jo Bhaye Vikhyata। Teri Kripa Drishti Se Mata॥
Tulasi Sur Adi Vidvana। Bhaye Aur Jo Gyani Nana॥
Tinhahi Na Aur Raheu Avalamba। Keval Kripa Apaki Amba॥
Karahu Kripa Soi Matu Bhavani। Dukhita Dina Nija Dasahi Jani॥
    Putra Karai Aparadha Bahuta। Tehi Na Dharai Chita Sundara Mata॥
Rakhu Laja Janani Ab Meri। Vinaya Karu Bahu Bhanti Ghaneri॥
Main Anath Teri Avalamba। Kripa Karau Jai Jai Jagadamba॥
Madhu Kaitabh Jo Ati Balavana। Bahuyuddha Vishnu Te Thana॥
Samara Hajara Panch Mein Ghora।
Phir Bhi Mukha Unase Nahi Mora॥
Matu Sahay Bhai Tehi Kala। Buddhi Viparita Kari Khalahala॥
Tehi Te Mrityu Bhai Khala Keri। Purvahu Matu Manoratha Meri॥
Chanda Munda Jo The Vikhyata। Chhana Mahu Sanhareu Tehi Mata॥
Raktabij Se Samarath Papi। Sur-Muni Hridaya Dhara Saba Kampi॥
Kateu Sira Jima Kadali Khamba। Bara Bara Binavau Jagadamba॥
Jaga Prasiddha Jo Shumbha Nishumbha।
Chhina Mein Badhe Tahi Tu Amba॥
Bharata-Matu Budhi Phereu Jayi। Ramachandra Banvasa Karai॥
Ehi Vidhi Ravana Vadha Tum Kinha।
Sura Nara Muni Saba Kahun Sukha Dinha॥
Ko Samarath Tava Yasha Guna Gana। Nigama Anadi Ananta Bakhana॥
    Vishnu Rudra Aja Sakahin Na Mari। Jinaki Ho Tum Rakshakari॥
Rakta Dantika Aur Shatakshi। Nama Apar Hai Danava Bhakshi॥
Durgam Kaj Dhara Para Kinha।
Durga Nama Sakala Jaga Linha॥
Durg Adi Harani Tu Mata। Kripa Karahu Jab Jab Sukhadata॥
Nripa Kopita Jo Marana Chahai। Kanan Mein Ghere Mriga Nahai॥
Sagara Madhya Pota Ke Bhange। Ati Toofana Nahi Kou Sange॥
Bhoota Preta Badha Ya Dukha Mein। Ho Daridra Athava Sankata Mein॥
Nama Jape Mangala Saba Hoi। Sanshaya Isamein Karai Na Koi॥
Putrahin Jo Atur Bhai। Sabai Chhandi Puje Ehi Mai॥
Karai Patha Nita Yaha Chalisa। Hoya Putra Sundara Guna Isa॥
Dhupadika Naivedya Chadhavai। Sankata Rahita Avashya Ho Javai॥
Bhakti Matu Ki Karai Hamesha। Nikata Na Avai Tahi Kalesha॥
Bandi Patha Karein Shata Bara। Bandi Pasha Dura Ho Sara॥
Karahu Kripa Bhavamukti Bhavani। Mo Kahan Dasa Sada Nija Jani॥
॥Doha॥
Mata Suraj Kanti Tava, Andhakara Mam Roopa।
    Dooban Te Raksha Karahu, Parum Na Main Bhava-Koop॥
Bala Buddhi Vidya Dehu Mohi, Sunahu Saraswati Matu।
Adhama Ramasagarahim Tum, Ashraya Deu Punatu॥ "</string>
    <string name="Krishana_Chalisa"> " ||Doha||
Banshi shobhit kar madhur, nil jalaj tanu shyam.
Arun adhar janu bimba phal, nayan kamal abhiram.
Puran Indu Arvind mukh, pitambar suchi saj.
Jai Man Mohan Madan chhavi,Krishiaachandra maharaj.
||CHOPAI||
Jai jai Yadunandan jag vandan. Jai Vasudev Devki nandan.
Jai Yashoda sut Nandadulare. Jai prabhu bhaktan ke rakhvare.
Jai Natanagar Nag nathaiya. Krishna Kanhaiya dhenu charaiya.
Puni nakh par Prabhu Girivar dharo. Ao dinan-kasht nivaro.
Banshi madhur adhar-dhari tero. Hove puran manorath mero.
Ao Harli puni makhan chakho. Aaj laj bhaktan ki rakho.
Gol kapol chibuk arunare. Mridu muskan mohini dare.
Rajit Rajiv nayan vishala. Mor mukut vaijantimala.
Kundal shravan pit pat achhe. Kati kinkini kachhani kachhe.
Nil jalaj sundar tan sohai. Chhavi lakhi sur nar muni man mohai.
Mastak tilak alak ghunghrale. Ao Shyam bansuriya vale.
    Kari pai pan putanahin taryo. Aka-baka kagasur maryo.
Madhuvan jalat agin jab jvala. Bhe shital lakhatahin Nandaiala.
Jab surpati Brij chadhyo risai. Musar dhar bari barsai.
Lakhat lakhat Bnij chahat bahayo. Govardhan nakh dhari bachayo.
Lakhi Yashuda man bhram adhikai. Mukh mahan chaudah bhuvan dikhai.
Dusht Kansa ati udham machayo. Koti kamal kahan phul mangayo.
Nathi kaiiyahin ko tum linhyo. Charan chinh dai nirbhai kinhyo.
Kari gopin sang ras bilasa. Sab ki pur kari abhilasa.
Aganit maha asur sanharyo. Kansahi kesh pakadi dai maryo.
Matu pita ki bandi chhudayo. Ugrasen kahan raj dilayo.
Him se mritak chhahon sut layo. Matu Devakl shok mitayo.
Narkasur mur khal sanhari. Lae shatdash sahas kumari.
Dai Bhimahin tran chiri isara. Jarasindh rakshas kahan mara.
Asur vrikasur adik maryau. Nij bhaktan kar kasht nivaryau.
Din Sudama ke dukh taryo. Tandul tin muthi mukh daryo.
Duryodhan ke tyagyo meva. Kiyo Vidur ghar shak kaleva.
Lakhi prem tuhin mahima bhari. Naumi Shyam danan hitkari.
    Bharat men parath-rath hanke. Liye chakra kar nahin bat thake.
Nij Gita ke gyan sunaye. Bhaktan hridai sudha sarsaye.
Mira aisi matvali. vish pi gayi bajakar tali.
Rana bheja saap pitari. Shaligram bane banvari.
Nij maya tum vidhihin dikhayo. Urte sanshai sakal mitayo.
Tav shatninda kari tatkala, jivan mukt bhayo shishupala.
Jabahin Draupadi ter lagai. Dinanath laj ab jai.
Turatahih basan bane Nandlala. Badhay chir bhe ari munh kala.
As anath ke nath Kanhaiya. Dubat bhanvar bachavahi naiya.
 "Sundardas" Aas ur Dharri. Daya Drishti Keejay Banwari.
Nath sakai un kumati nivaro. chhamon vegi apradh hamaro.
Kholo pat ab darshan dijai. Bolo Krishna Kanhaiya ki jai.
||Doha||
Yeh chalisa Krishna ka, path krai ur dhari,
asht siddhi nay niddhi phal, lahai padarath chari. " </string>
    <string name="Surya_Chalisa">"॥Doha॥
Kanaka Badana Kundala Makara, Mukta Mala Anga।
Padmasana Sthita Dhyaie,
Shankha Chakra Ke Sanga॥
॥Chaupai॥
Jai Savita Jai Jayati Divakara!।
Sahasranshu! Saptashva Timirahara॥
Bhanu! Patanga! Marichi! Bhaskara!।
Savita Hansa! Sunura Vibhakara॥
Vivaswana! Aditya! Vikartana। Martanda Harirupa Virochana॥
Ambaramani! Khaga! Ravi Kahalate।
Veda Hiranyagarbha Kaha Gate॥
Sahasranshu Pradyotana, Kahikahi। Munigana Hota Prasanna Modalahi॥
Aruna Sadrisha Sarathi Manohara।
Hankata Haya Sata Chadi Ratha Para॥
Mandala Ki Mahima Ati Nyari। Teja Rupa Keri Balihari॥
Uchchaihshrava Sadrisha Haya Jote। Dekhi Purandara Lajjita Hote॥
    Mitra Marichi Bhanu Aruna Bhaskara।
Savita Surya Arka Khaga Kalikara॥
Pusha Ravi Aditya Nama Lai। Hiranyagarbhaya Namah Kahikai॥
Dwadasa Nama Prema So Gavain।
Mastaka Baraha Bara Navavain॥
Chara Padaratha Jana So Pavai। Dukha Daridra Agha Punja Nasavai॥
Namaskara Ko Chamatkara Yaha।
Vidhi Harihara Ko Kripasara Yaha॥
Sevai Bhanu Tumahin Mana Lai।
Ashtasiddhi Navanidhi Tehin Pai॥
Baraha Nama Uchcharana Karate। Sahasa Janama Ke Pataka Tarate॥
Upakhyana Jo Karate Tavajana। Ripu So Jamalahate Sotehi Chhana॥
Dhana Suta Juta Parivara Badhatu Hai।
Prabala Moha Ko Phanda Katatu Hai॥
Arka Shisha Ko Raksha Karate। Ravi Lalata Para Nitya Biharate॥
Surya Netra Para Nitya Virajata।
Karna Desa Para Dinakara Chhajata॥
    Bhanu Nasika Vasakarahunita। Bhaskara Karata Sada Mukhako Hita॥
Ontha Rahai Parjanya Hamare।
Rasana Bicha Tikshna Basa Pyare॥
Kantha Suvarna Reta Ki Shobha। Tigma Tejasah Kandhe Lobha॥
Pusham Bahu Mitra Pithahin Para।
Tvashta Varuna Rahata Su-Ushnakara॥
Yugala Hatha Para Raksha Karana। Bhanumana Urasarma Su-Udarachana॥
Basata Nabhi Aditya Manohara। Katimanha,
Rahata Mana Mudabhara॥
Jangha Gopati Savita Basa। Gupta Divakara Karata Hulasa॥
Vivaswana Pada Ki Rakhavari।
Bahara Basate Nita Tam Hari॥
Sahasranshu Sarvanga Samharai। Raksha Kavacha Vichitra Vichare॥
Asa Jojana Apane Mana Mahi।
Bhaya Jagabicha Karahun Tehi Nahi॥
Dadru Kushtha Tehi Kabahu Na Vyapai। Jojana Yako Mana Manha Japai॥
Andhakara Jaga Ka Jo Harata। Nava Prakasha Se Ananda Bharata॥
    Graha Gana Grasi Na Mitavata Jahi। Koti Bara Main Pranavaun Tahi॥
Manda Sadrisha Suta Jaga Me Jake। Dharmaraja Sam Adbhuta Banke॥
Dhanya-Dhanya Tuma Dinamani Deva। Kiya Karata Suramuni Nara Seva॥
Bhakti Bhavayuta Purna Niyam So। Dura Hatataso Bhavake Bhrama So॥
Parama Dhanya So Nara Tanadhari। Hain Prasanna Jehi Para Tama Hari॥
Aruna Magha Mahan Surya Phalguna। Madhu Vedanga Nama Ravi Udayana॥
Bhanu Udaya Baisakha Ginavai। Jyeshtha Indra Ashadha Ravi Gavai॥
Yama Bhado Ashwin Himareta। Katika Hota Divakara Neta॥
Agahana Bhinna Vishnu Hain Pusahin। Purusha Nama Ravi Hain Malamasahin॥
॥Doha॥
Bhanu Chalisa Prema Yuta, Gavahin Je Nar Nitya।
Sukha Sampatti Lahi Bibidha, Honhi Sada Kritakritya॥ "</string>
    <string name="Ram_Chalisa">"||CHOPAI||
Shri Raghubir bhagat hitkari, suni lije prabhu araj hamari,
Nisidin dhyan dhare jo koi, ta sam bhakt aur nahi hoi,
Dhyan dhare shivji man mahi, brahma indra par nahi pahi,
Jai jai jai raghunath kripala, sada karo santan pratipala.
Doot tumhar veer hanumana, jasu prabhav tihu pur jana,
Tuv bhujdand prachand kripala, ravan mari suarn pratipala,
Tum anath ke nath gosai, deenan ke ho sada sahai,
Bramhadik tav par na paven, sada eesh tumharo yash gave.
Chariu ved bharat hai sakhi, tum bhaktan ki lajja rakhi,
Gun gavat sharad man mahi, surpati tako par na pahi,
Nam tumhare let jo koi, ta sam dhanya aur nahi hoi,
Ram naam hai aparampara, charin ved jahi pukara.
Ganpati naam tumharo linho, tinko pratham pujya tum kinho,
Shesh ratat nit naam tumhara, mahi ko bhar shish par dhara,
Phool saman rahat so bhara, pavat kou na tumharo para,
Bharat naam tumharo ur dharo, taso kabahu na ran mein haro.
    Naam shatrugna hridaya prakasha, sumirat hot shatru kar nasha,
Lakhan tumhare agyakari, sada karat santan rakhwari,
Tate ran jeete nahi koi, yuddh jure yamahu kin hoi,
Mahalakshmi dhar avtara, sab vidhi karat paap ko chhara.
Seeta ram puneeta gayo, bhuvaneshwari prabhav dikhayo,
Ghat sp prakat bhai so aai, jako dehkat chand lajai,
So tumhare nit paon palotat, navo nidhi charanan mein lotat,
Siddhi atharah mangalkari, so tum par jave balihari.
Aurahu jo anek prabhutai, so seetapati tumahi banai,
Ichchha te kotin sansara, rachat na lagat pal ki bhara,
Jo tumhare charanan chit lave, taki mukti avasi ho jave,
Sunahu ram tum tat hamare, tumahi bharat kul poojya prachare.
Tumahi dev kul dev hamare, tum gurudev pran ke pyare,
Jo kuch ho so tumhahi raja, jai jai jai prabhu rakho laja,
Ram atma poshan hare, jai jai jai dasrath ke pyare,
Jai jai jai prabhu jyoti swarupa, nirgun brahma akhand anoopa.
Satya satya jai satyavrat swami, satya sanatan antaryami,
    Satya bhajan tumharo jo gave, So nischay charon phal pave,
Satya sapath gauripati kinhi, tumne bhaktahi sab siddhi dinhi,
Gyan hridaya do gyanswarupa, namo namo jai jagpati bhoopa.
Dhanya dhanya tum dhanya pratapa, naam tumhar harat sntapa,
Satya shudh deva mukh gaya, baji dundubhi shankh bajaya,
Satya satya tum satya sanatan, tumahi ho hamare tan man dhan,
Yako path kare jo koi, gyan prakat take ur hoi.
Avagaman mitai tihi kera, satya vachan mane shiv mera,
Aur aas man mein jo hoi, manvanchit phal pave soi,
Teenahu kal dhyan jo lave, tulsidas anu phool chadhave,
Saag patra so bhog lagave, so nar sakal siddhata pave.
Aant samay raghubarpur jai, jaha janma haribhakta kai,
Shri haridas kahai aru gave, so vaikunth dham ko pave.
||DOHA||
Saat divas jo nem kar, path kare chit laye,
Haridas harikripa se, avasi bhakti ko pave.
Ram chalisa jo padhe, ram sharan chit laye,
    Jo ichchha man mein kare, sakal siddh ho jaye"</string>

    <string name="Hanuman_Aarti"> " Aarti Kije Hanuman Lala Ki।
        Dusht Dalan Ragunath Kala Ki॥
Jake Bal Se Girivar Kaanpe। Rog Dosh Ja Ke Nikat Na Jhaanke॥
Anjani Putra Maha Baldaaee। Santan Ke Prabhu Sada Sahai॥
De Beera Raghunath Pathaaye। Lanka Jaari Siya Sudhi Laaye॥
Lanka So Kot Samundra-Si Khai। Jaat Pavan Sut Baar Na Lai॥
Lanka Jaari Asur Sanhare। Siyaramji Ke Kaaj Sanvare॥
Lakshman Moorchhit Pade Sakaare। Aani Sajeevan Pran Ubaare॥
Paithi Pataal Tori Jam-kaare। Ahiravan Ke Bhuja Ukhaare॥
Baayen Bhuja Asur Dal Mare। Daahine Bhuja Santjan Tare॥
Sur Nar Muni Aarti Utare। Jai Jai Jai Hanuman Uchaare॥
Kanchan Thaar Kapoor Lau Chhaai। Aarti Karat Anjana Maai॥
Jo Hanumanji Ki Aarti Gaave। Basi Baikunth Param Pad Pave॥ "</string>
    <string name="Durga_Aarti">"Ai ambe gauri, mayya jai shyama gauri
Tumko nish-din dhyavat, hari brahma shivji
Jai ambe gauri

Maang sindoor virajat, tiko mrig-mad ko
Ujjwal se dou naina, chandra vadan niko
Jai ambe gauri

Kanak samaan kalewar, raktaambar raaje
Rakt pushp gal-mala, kanthan par saaje
Jai ambe gauri

Kehri vahan rajat, kharag khapar dhaari
Sur nar muni jan sevat, tinke dukh haari
Jai ambe gauri

Kanan kundal shobhit, naas-agre moti
Kotik chandra divakar, sum rajat jyoti
Jai ambe gauri

Shumbh ni-shumbh vidare, mahisha sur ghati
Dhumra-vilochan naina, nish-din- mad mati
Jai ambe gauri

Chandh mundh sangh-haare, shonit beej hare
Madhu kaitabh dou maare, sur bhe heen kare
Jai ambe gauri

Brahmani rudrani, tum kamla rani
Aagam nigam bakhani, tum shiv patrani
Jai ambe gauri

Chon-sath yogini gavat, nritya karat bhairon
Baajat taal mridanga, aur baajat damaroomaroo
Jai ambe gauri
Tum ho jag ki maata, tum hi ho bharta
Bhakto ki dukh harata, sukh sampati karata
Jai ambe gauri

Bhuja chaar ati shobit, var mudra dhaari
Man vaanchit phal pavat, sevat nar naari
Jai ambe gauri

Kanchan thaal virajat, agar kapoor baati
Shri maal-ketu me rajat, kotik ratan jyoti
Jai ambe gauri

Shri ambe-ji-ki aaarti, jo koi nar gaave
Kahat shivanand swami, sukh sampati paave
Jai ambe gauri"
</string>
    <string name="Laxmi_Aarti"> " Aarti Shri Lakshmi Ji
Om Jai Lakshmi Mata, Maiya Jai Lakshmi Mata।
Tumako Nishidin Sevat, Hari Vishnu Vidhata॥
Om Jai Lakshmi Mata॥
Uma Rama Brahmani, Tum Hi Jag-Mata।
Surya-Chandrama Dhyavat Naarad Rishi Gata॥
Om Jai Lakshmi Mata॥
Durga Roop Niranjani, Sukh Sampatti Data।
Jo Koi Tumako Dhyavat, Riddhi-Siddhi Dhan Pata॥
Om Jai Lakshmi Mata॥
Tum Patal-Nivasini, Tum Hi Shubhdata।
Karma-Prabhav-Prakashini, Bhavanidhi Ki Trata॥
Om Jai Lakshmi Mata॥
Jis Ghar Mein Tum Rahti, Sab Sadgun Aata।
Sab Sambhav Ho Jata, Man Nahi Ghabrata॥
Om Jai Lakshmi Mata॥
Tum Bin Yagya Na Hote, Vastra Na Koi Pata।
Khan-Pan Ka Vaibhav, Sab Tumase Aata॥
Om Jai Lakshmi Mata॥
Shubh-Gun Mandir Sundar, Kshirodadhi-Jata।
Ratna Chaturdash Tum Bin, Koi Nahi Pata॥
Om Jai Lakshmi Mata॥
Mahalakshmi Ji Ki Aarti, Jo Koi Jan Gata।
Ur Anand Samata, Paap Utar Jata॥
Om Jai Lakshmi Mata॥ "</string>
    <string name="Ganesh_Aarti"> "Sukhkarta Dukhharta Varta Vighnachi ||
Nurvi Purvi Prem Krupa Jayachi ||
Sarvangi Sundar Uti Shendurachi ||
Kanti Jhalke Mal Mukataphalaanchi..||
Jaidev Jaidev Jai Mangal Murti ||
Darshan Maatre Man: Kaamna Phurti ||
Ratnakhachit Phara Tujh Gaurikumra ||
Chandanaachi Uti Kumkumkeshara ||
Hirejadit Mukut Shobhato Bara ||
Runjhunati Nupure(2) Charani Ghagriya ||
Jaidev Jaidev Jai Mangal Murti ||
Lambodar Pitaambar Phanivarvandana ||
Saral Sond Vakratunda Trinayana ||
Das Ramacha Vat Pahe Sadana ||
Sankati Pavave Nirvani Rakshave Survarvandana ||
Jaidev Jaidev Jai Mangal Murti || "</string>
    <string name="Shiv_Aarti"> " Om Jai Shiv Omkara, Swami Jai Shiv Omkara।
Brahma, Vishnu, Sadashiv, Ardhangi Dhara॥
Om Jai Shiv Omkara॥
Ekanan Chaturanan Panchanan Raje।
Hansanan, Garudasan Vrishvahan Saje॥
Om Jai Shiv Omkara॥
Do Bhuj, Chaar Chaturbhuj Dashabhuj Ati Sohe।
Trigun Roop Nirakhate Tribhuvan Jan Mohe॥
Om Jai Shiv Omkara॥
Akshamala Vanamala Mundamala Dhari।
Tripurari Kansari Kar Mala Dhari॥
Om Jai Shiv Omkara॥
Shvetambar Pitambar Baaghambar Ange।
Sankadik Garunadik Bhootadik Sange॥
Om Jai Shiv Omkara॥
Kar Ke Madhya Kamandalu Chakra Trishuldhari।
Sukhakari Dukhahari Jagpalan Kari॥
        Om Jai Shiv Omkara॥
Brahma Vishnu Sadashiv Janat Aviveka।
Madhu-Kaitabh Dou Mare, Sur Bhayheen Kare॥
Om Jai Shiv Omkara॥
Lakshmi Va Savitri Parvati Sanga।
Parvati Ardhangi, Shivalahari Ganga॥
Om Jai Shiv Omkara॥
Parvat Sauhen Parvati, Shankar Kailasa।
Bhaang Dhatoor Ka Bhojan, Bhasmi Me vaasa॥
Om Jai Shiv Omkara॥
Jataa Me Ganga Bahat Hai, Gal Mundan Mala।
Shesh Naag Liptavat, Odat Mrigchhala॥
Om Jai Shiv Omkara॥
Kashi Me Viraje Vishwanath, Nandi Brahmchari।
Nit Uth Darshan Paavat, Mahima Ati Bhaari॥
Om Jai Shiv Omkara॥
Trigunswami Ji Ki Aarti Jo Koi Nar Gave।
    Kahat Shivanand Swami, Manvanchhit Phal Pave॥
Om Jai Shiv Omkara॥ "</string>
    <string name="Shani_Aarti">"Jai Jai Shri Shanidev Bhaktan Hitakari।
Suraj Ke Putra Prabhu Chhaya Mahatari॥
Jai Jai Shri Shanidev Bhaktan Hitakari॥
Shyam Ang Vakra-Drishti Chaturbhuja Dhaari।
Nilambar Dhaar Nath Gaj Ki Asawari॥
Jai Jai Shri Shanidev Bhaktan Hitakari॥
Kreet Mukut Shish Sahaj Dipat Hai Lilari।
Muktan Ki Maal Gale Shobhit Balihari॥
Jai Jai Shri Shanidev Bhaktan Hitakari॥
Modak Aur Mishthan Chade, Chadati Paan Supari।
Loha, Til, Tel, Udad Mahishi Hai Ati Pyari॥
Jai Jai Shri Shanidev Bhaktan Hitakari॥
Dev Danuj Rishi Muni Sumirat Nar Naari।
Vishvnath Dharat Dhyan Ham Hai Sharan Tumhari॥
Jai Jai Shri Shanidev Bhaktan Hitakari॥ "</string>
    <string name="Saraswti_Aarti">" Jai Saraswati Mata, Maiya Jai Saraswati Mata।
Sadaguna Vaibhava Shalini, Tribhuvana Vikhyata॥
Jai Saraswati Mata॥
Chandravadani Padmasini, Dyuti Mangalakari।
Sohe Shubha Hansa Sawari, Atula Tejadhari॥
Jai Saraswati Mata॥
Bayen Kara Mein Veena, Dayen Kara Mala।
Shisha Mukuta Mani Sohe, Gala Motiyana Mala॥
Jai Saraswati Mata॥
Devi Sharana Jo Aye, Unaka Uddhara Kiya।
Paithi Manthara Dasi, Ravana Samhara Kiya॥
Jai Saraswati Mata॥
Vidya Gyana Pradayini, Gyana Prakasha Bharo।
Moha Agyana Aur Timira Ka, Jaga Se Nasha Karo॥
Jai Saraswati Mata॥
Dhupa Deepa Phala Mewa, Maa Swikara Karo।
Gyanachakshu De Mata, Jaga Nistara Karo॥
    Jai Saraswati Mata॥
Maa Saraswati Ki Aarti, Jo Koi Jana Gave।
Hitakari Sukhakari Gyana Bhakti Pave॥
Jai Saraswati Mata॥
Jai Saraswati Mata, Jai Jai Saraswati Mata।
Sadaguna Vaibhava Shalini, Tribhuvana Vikhyata॥
Jai Saraswati Mata॥"</string>
    <string name="Krishana_Aarti">"Aarti Yugalkishore Ki Kijai। Tana Mana Dhana Nyauchhavara Kijai॥
Gaurshyama Mukha Nirkhana Lijai, Hari Ka Swaroopa Nayana Bhari Pijai।
Ravi Shashi Koti Badana Ki Shobha, Tahi Nirakhi Mero Mana Lobha।
Odhe Neela Peeta Pata Saari, Kunjabihari Girivaradhari।
Phulana Ki Seja Phulana Ki Mala, Ratna Simhasana Baithe Nandalala।
Kanchana Thala Kapura Ki Bati, Hari Aye Nirmala Bhai Chhati।
Shri Purushottama Girivaradhari, Aarti Karen Sakala Brajanari।
Nandanandana Brijabhana Kishori, Paramananda Swami Avichala Jori। " </string>
    <string name="Surya_Aarti">"Jai Kashyap-Nandan, Om Jai Aditi-Nandan।
Tribhuvana-Timira-Nikandana, Bhakta-Hridaya-Chandana॥
Jai Kashyap-Nandan, Om Jai Aditi-Nandan।
Sapta-Ashvaratha Rajita, Ek Chakradhari।
Dukhahari-Sukhakari, Manasa-Mala-Hari॥
Jai Kashyap-Nandan, Om Jai Aditi-Nandan।
Sura-Muni-Bhusura-Vandita, Vimala Vibhavashali।
Agha-Dala-Dalana Diwakara, Divya Kirana Mali॥
Jai Kashyap-Nandan, Om Jai Aditi-Nandan।
Sakala-Sukarma-Prasavita, Savita Shubhakari।
Vishwa-Vilochana Mochana, Bhava Bandhana Bhari॥
Jai Kashyap-Nandan, Om Jai Aditi-Nandan।
Kamala-Samuha-Vikasaka, Nashaka Traya Tapa।
Sevata Sahaja Harata, Ati Manasija-Santapa॥
Jai Kashyap-Nandan, Om Jai Aditi-Nandan।
Netra-Vyadhi-Hara Survara Bhu-Pida-Hari।
Vrishti-Vimochana Santata Parahita-Vratadhari॥
    Jai Kashyap-Nandan, Om Jai Aditi-Nandan।
Suryadeva Karunakara, Ab Karuna Kijai।
Hara Agyana-Moha Sab Tatvagyana Dijai॥
Jai Kashyap-Nandan, Om Jai Aditi-Nandan। "</string>
    <string name="Ram_Aarti">" Shri Rama Chandra Kripalu Bhajuman, Haran Bhavbhay Darunam।
Nav Kanj Lochan, kanj Mukh Kar Kanj Pad Kanjarunam॥
Shri Rama Chandra Kripalu Bhajuman।
Kandarp Aganit Amit Chhavi, Nav Neel Neerad Sundaram।
Pat Peet Maanahu Tadit Ruchi-Shuchi Naumi Janak Sutavaram॥
Shri Rama Chandra Kripalu Bhajuman।
Bhaju Deenbandhu Dinesh Danav Daitya Vansh Nikandanam।
Raghunand Anand Kand Kaushal Chandra Dasharath Nandanam॥
Shri Rama Chandra Kripalu Bhajuman।
Shir Mukut Kundal Tilak Charu Udar Ang Vibhushanam।
Ajanubhuj Shar Chap-Dhar Sangram Jit Khardushnam॥
Shri Rama Chandra Kripalu Bhajuman।
Iti Vadati Tulsidas, Shankar Shesh Muni Man Ranjanam।
Mam Hriday Kanj Nivas Kuru, Kaamadi Khal Dal Ganjanam॥
Shri Rama Chandra Kripalu Bhajuman।
Man Jahi Raacheu Milahi So Var Sahaj Sundar Sanvaro।
Karuna Nidhaan Sujaan Sheel Saneh Janat Ravro॥
    Shri Rama Chandra Kripalu Bhajuman।
Aehi Bhanti Gauri Asis Sun Siy Hit Hiy Hiy Harshit Ali।
Tulsi Bhavanihi Poojee Puni Puni Mudit Man Mandir Chali॥
Shri Rama Chandra Kripalu Bhajuman। "</string>


    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string-array name="chalisaAndAartiCollection">
        <item>Hanuman</item>
        <item>Durga</item>
        <item>Laxmi</item>
        <item>Ganesh</item>
        <item>Shiv</item>
        <item>Shani</item>
        <item>Saraswti</item>
        <item>Krishana</item>
        <item>Surya</item>
        <item>Ram</item>
    </string-array>
    <string name="language">English</string>
    <string name="settings">Settings</string>
</resources>
